香港人工智慧相關職位約有50,000個 中大AIST有前景

The AIST programme is designed to meet today's tremendous demand of well-trained talents in AI and related specializations. There is now a manpower shortages of AI specialists in both local and global employment markets. According to the Innovation and Technology Bureau, the HKSAR Government's policies in innovation and technology such as re-industrialization, the expansion of the Science Park in Tseung Kwan O Industrial Estate, and the establishment of HK-Shenzhen Innovation and Technology Park in Lok Ma Chau Loop, are expected to create 50,000 jobs for people with knowledge and skills in high-end technologies. On the other hand, AI specialist is the top among the 15 emerging jobs in USA, with annual growth of 74% in demand, according to LinkedIn 2020 Emerging Jobs Report. For these reasons, CUHK aims to train talented AI engineers/scientists for the following industries: biomedical engineering/science, information and computing technologies, manufacturing and robotic, as well as intelligence multimedia processing for various Internet companies.

JOIN THE AI REVOLUTION

為大灣區預備人材